用戶通訊錄「打包」直送北京

用戶通訊錄「打包」直送北京

要聞

【暗藏條款】
百度DU Caller手機App，除將用戶通訊錄資料「全球共享」。《傳真社》亦發現，該App在登入前後，所展示的私隱政策內容有異，當中亦暗藏條款，只要手機用戶安裝程式，即使未點擊同意其私隱政策，App已自動將用戶的通訊錄、電話號碼等資料「打包」，更隨時可被傳送到北京百度的伺服器。

現無規管資料跨境轉移

傳真社報道指，DU CallerApp登入介面的私隱政策中，原來列明「當下載及啟動DU Caller，你已同意參與DU Caller的用戶體驗計劃」，同時有條文指出用戶體驗計劃，會收集手機日誌、通話紀錄以及用戶通訊錄等資料，同時「收集、使用，並與其他用戶分享手機通訊錄的聯絡資料」。透過電腦動態分析程式上載用戶資料情況，結果顯示，資料可被傳送到，一間名為北京百度網訊科技公司的伺服器。
除DU Caller外，去年3款來電攔截手機程式CM Security、TrueCaller、，程式的反查功能，亦被揭涉侵私隱，最終只有CM Security停用相關功能。個人資料私隱專員黃繼兒（圖），接受《傳真社》查詢時承認，因《私隱條例》內，禁止將個人資料轉移至香港以外的條文未生效，現行法例對資料跨境轉移並無限制。2013年公署已就條文立法完成研究，並提交政制及內地事務局跟進。政制局則指，現正進行相關條例立法，對營商環境影響評估，將按研究結果，再考慮跟進工作。
■記者鄭啟源

相關新聞

中大學者逾千學生私隱公開

要聞 13小時前

百度來電攔截App 洩高官電話黎棟國 盧偉聰 黃繼兒中招

要聞 13小時前

傳真社

又係踩港撚吹奏大陸app屎又時候啦